卡斯特羅既古巴革命

轉自WIKI
雖然佢係古巴共產黨
但從佢革命睇到一樣野
1947年，在當時古巴的現狀下，卡斯特羅逐漸對於社會缺乏公正表示不滿，並加入了由愛德華多·奇瓦斯（Eduardo Chibas）領導的古巴人民黨（正統黨人）。奇瓦斯是一個頗有魅力的領袖，他當時正在競選總統，希望把當時的總統拉蒙·格勞·聖馬丁趕下台，因為奇瓦斯對其縱容猖獗的腐敗現象極為不滿。在競選的過程中，人民黨公開了政府的貪污資料，對政府進行詰問，並要求政府進行改革。奇瓦斯的目的是讓古巴人民逐漸清楚地認識到這個國家的貪腐本質，建立愛國的感情，令古巴可以免受美國的影響和制肘，獲得經濟上的獨立，並瓦解古巴政府中的精英主義勢力。雖然奇瓦斯在選舉中落敗，把他視為恩師的卡斯楚，仍然致力於他的革命運動，也依然按他的名義辦事。1951年，奇瓦斯在再次競選總統期間，他在上一個電台節目時意外地對自己開槍。在場的卡斯楚護送他到醫院，後證實不治。

波哥大暴動
斐代爾·卡斯楚在波哥大暴動中所扮演的角色問題一直受到諸多的質疑和爭論，但如下的描述還是得到了普遍的認同。

1948年，卡斯楚前往哥倫比亞首都波哥大參加拉丁美洲學生組織的一場政治會議——反帝反殖學生大會，而那時，恰逢第九屆泛美聯盟會議也在波哥大召開。於是學生們便利用這個難得的契機散發反對美國在西半球採取的帝國主義政策的傳單，但結果引起政府不滿。在泛美會議開始後沒幾天，哥倫比亞平民化的政黨，哥倫比亞自由黨領導人Jorge Eliecer Gaitan在街頭被暗殺，就此觸發了一場大規模的暴動，暴動中死傷的大部分都是貧苦的工人。暴動和掠奪蔓延至多個城市，從而騷亂時期開始，史稱「暴力時期」。許多學生在這場震驚整個城市的暴力與混亂中被捕，因為正是他們拿著萊福槍，漫步街頭散發反美材料才導致了這場叛亂。那時，卡斯楚在暴動中充當了重要的角色，所以也在哥倫比亞政府的追捕名單之列，但後來他到古巴大使館避難，最後還是被送回了哈瓦那。卡斯楚體驗到了群眾暴動的力量，這件事很明顯對他的影響很大，尤其是他後來的政治理念。

卡斯楚回到古巴後，與瑪爾塔·迪亞斯·巴拉特（Mirta Diaz-Balart）結婚，他的妻子來自古巴富裕家庭。1950年，卡斯楚從法學院畢業，獲法學博士學位，並開始在哈瓦那的一個小型合夥公司中擔任辯護人，開始了律師生涯，卡斯楚主要為貧窮、地位低賤的人民作辯護。那時的卡斯楚就已經因他的激進民族主義觀點和他對美國干涉古巴內政的強烈不滿而聞名。漸漸地，卡斯楚喜歡上了政治。

1952年，卡斯楚成為古巴人民黨（正統黨人）的國會議員候選人，準備參加選舉進入國會，不過正在那時，富爾亨西奧·巴蒂斯塔發動政變推翻卡洛斯·普里奧（Carlos Prio Socarras）政府，並且取消了國會選舉。巴蒂斯塔當時得到了古巴社會的支持，運用強有力的手段不僅推翻政權，還建立了自己的獨裁專制，同時美國對於他的政權給予認同與支持，從而鞏固了他的右翼獨裁統治。正是這一系列的事件讓卡斯楚放棄了用合法的途徑投身古巴政治。

卡斯楚失望地脫離古巴人民黨（正統黨人）後，開始整理搜集證據用來控告巴蒂斯塔違反1940年古巴憲法的一些行為，但是他的控訴被憲法擔保人否決，而且卡斯楚也被拒絕聽訴，這讓卡斯楚非常不滿，也奠定了他對巴蒂斯塔政權體制的強烈反對以及只有用革命手段才能罷黜巴蒂斯塔的信念基礎。

制度內無法推翻專制 所以要革命先可以推翻
另外726起義 佢同捷古華拉 都係 去左外地(墨西哥) 開始
捷古華拉後尾係將巴蒂斯塔時代的戰犯（主要是政客和警察）進行審問和處理，一些資料認為格瓦拉一共刑決了156人，但一般推測，人數應該高達600人。
所以黑狗同政客一定有報應
分享完歷史故事

卡斯特羅對制度內改變古巴覺得失望
所以先革命